『用家入』IB 定 Firstrade 好用？

我最近 IB 同 Firstrade都開緊戶口，
打算用黎買美股嘅ETF，應該只會用其中一個，
想問下用家邊個好用？（或者有咩地方唔好用）

唔睇盤前盤後同埋舊錢長泊嘅FT
會周身郁同郁錢嘅IB

First trade 剩係勝在 trade 免佣， 離岸

但攞錢 要35usd

其他IB 吊打。兌美元屈機

不過 IB 唔夠100K Usd 要10 usd 月費

但佣金可以扣番

我係網上見到有個鬼鼠方法，可以將啲錢入落ib再射過去firstrade，入錢唔駛咁多手續費又靚匯率

咪撚用FT 過來人
免費既永遠係最貴

FT咩地方貴？

FT除咗入錢同攞錢要收手續費之外仲有咩唔好?
聽人講唔差

想問下如果我ib戶口得$0會唔會收我"帳戶維護費"？

有咩貴

兩間都好過支那牛好多

出卡 一個月一次免費

但戶口要keep住usd$25000

ib借錢平已經吊打ft

其他broker唔係免費？

唔鬼鼠

我都係用Ib 射美金去Ft

不過都係用IB 多

好少姐 貪佢離岸都夠

小朋友才要選擇

想問下如果我ib戶口得$0會唔會收我每月usd$10"帳戶維護費"?

好似長期無錢 個acc 會取消， 唔sure

自己上官網睇

firstrade 落盤好麻煩，正股麻煩，option更甚
其他無問題

咁我只玩正股 ib 轉過去
但而家都用ib 轉錢

點麻煩法？用得好開心（網頁版）

想問下如果我ib戶口得$0會唔會收我每月usd$10"帳戶維護費"?
我個ib應該都係只會用黎轉錢

FT不知幾好用
你舊錢提出提入梗係貴啦
玩FT就係預你長炒 又唔駛佣

入錢都不收

有無盤前盤後止蝕盤 sofi咩都無好想轉。又唔想支牛。買唔買到gbtc/ sndl

我都係零 但我冇留意佢點扣

Ching 你用Citibank?

你用左ib幾多個月？

用左好耐但12月走曬去ft

用緊FT，無盤前好煩不過交易唔駛錢，都算幾好

ib果邊無send email追你俾"帳戶維護費"?
或者入完落ib佢立即扣你一筆咁？

有個負數 但10幾蚊姐

1strade 同一通一樣，股joy 日一定hang 機
唔同既係冇法即時補margin。
所以SH冇margin 冇咩所謂

我諗我射完第一筆錢去FT都係刪左個ib戶口

IB係咪可以借股出去收息？

我都係出卡拎錢
淨低2萬5鎂係戶口到唔郁

係 之前GME都有人叫手動熄依個function

咁驚 好少錢姐 ib 個匯價好靚

九點盤前

2100有盤前
可以玩到盤後0900 算係咁啦

一個月10usd, 疊幾個月筆錢都等於個匯價差

好似唔會累計

唔會累計咁可以接受，負10usd當俾手續費

IB 一個月都係80蚊姐
靈活性大，可以轉玩債/其他市場
唔好處係冇保險

我諗住揸ETF長揸炸，本金又唔多，一個月都係80蚊算食我好多

係 我手上d人仔都係轉ib 去兌完先拎走
底銀行好多(我citi ）

全中，此po已完

本身支牛 係firstrade 同ib 最後揀左firstrade
貪佢唔駛錢/幾仙有交易
trade 多十次八次d錢已經係番度
舊錢真係要用先一次過匯出

但你一個月入金，匯差（ib 靚價）要考慮埋囉
除非你有citibank + 靚過ib 價
咁唔適用ib
長渣first trade 岩你

但入錢拎錢我都覺得幾麻煩
所以我覺得why bother $80 同埋有時見到d機會，trade幾次都waive 左月費

FT個app太簡陋

IB margin loan rate應該係所有online broker 最低
又各國股/債/外匯/ETF/option 乜都有得玩

通常一個月要trade幾多次先waive 到月費？

FT 唔使佣係因為佢賣左你D order 俾高頻交易商
然後高頻交易商會食你差價
所以你用FT trade 個bid-ask spread 會大過用IB (IB 講明唔賣俾高頻交易商)
變相係隱藏收費

minimum per trade US$1, 買入= 一次, 賣出＝一次

兩個都有acct
其實好多都IB勝。可以玩all market, 換匯平，孖展息超平。盤前盤後。統計報表易睇
FT唯一好處係真離岸

你當果USD 10 係最低消費
你D 佣金多過USD 10 就唔收你

Charles Swarb呢?

本身有IB，打算開個離岸

FT長渣好, 話哂有500k usd 保險

係。真係平得跨張
100k usd以下1.5%。以上開始計1%。仲平過搵citigold做

係。所以有個大倉唔點郁我放FT. 郁果d同埋港股放ib

firstrade順啲, 簡單啲, 免佣
IB反應慢, 有時用用下無反應又要再login過, 有佣但其實算平, 平過支牛, 同埋margin息應該最平係佢, 兌換usd個rate都靚
IB有完整盤前盤後
所以啲高風險少少嘅position我係IB做

佢背後做緊啲乜我唔撚理佢啦
最緊要係做到我要做嘅嘢啫

真係好癲, 平過樓按

所以用ft買出買入，永遠都同市價差少少咁？

係

開limit order都食到？

我兩個都有。各有各好。

你個價會差左喎
例如你有張order 係$10 買, 本身有個人用$9.9賣
正路你就會用$9.9 買到
用FT 既話高頻交易商會截左你張單, 然後用$9.9 買返黎, 用來$10 賣返俾你

你蝕既差價分分鐘仲多過人地明碼實價收既佣

咁我都知各有各好

都有機會食到, 如果market order 就食得再誇D

等左2個鐘
可否賜教一下？

我用開Limit Order , 我覺得冇咩問題喎
例如我Set 10蚊放,佢有時會幫我 10.1放
理得佢食我幾多差價姐 最緊要做到我想果個價放嗜,有時仲有突

我買正股 唔覺有你呢個問題喎

ft margin貴
ib 平

盤前時間短，盤後正常
買到

我原本都打算開sofi, 但見佢改埋積分計劃就覺得唔好開佢

係囉點解唔覺有

gbtc買到，但要限價盤
sndl唔知

IB 買etf好似都免佣

係你揸耐過30日先收etf佢自己嘅服務費

IB LLC 定 IBHK?

ib 個界面真係好撚柒

IBHK呀

姐係個ETF收我服務費？

係

你用IB買美股etf

IB本身唔會收你佣

只係ETF會收你服務費

不過服務費點收法就應該睇唔同etf

ETF收服務費喺係股價到扣的

嗯嗯，啱啱上網學咗

利申冇玩開etf

不過肯肯定IB買etf唔收commission

想問下TD vs IB 又會點選擇

佢經Fps好快收到錢

FT快極都要半日，一日

唔係off-shore 幾好用都係廢。一封左你account 你又可以點？

IB 25歲樓下只係3 USD 月費

Firstrade做唔做到咁?

FT windows app 都冇

開ib 最少再入幾錢

+1

想換公仔 就用牛牛

牛牛屌打

ib確係快，我琴日開戶今日已經入好錢落我戶口

10000 hkd

分注落都Trade夠十蚊

FT

想問下 ft易唔易hang機用緊sofi好垃圾 想轉會

first trade, ib 個app 鳩到仆街

push 一樣諗緊二揀一

搭單問 如果買option邊間好啲

點解我無得登記Firstrade個戶口入ib收款？
因為要入錢所以連結左自己個香港銀行戶口，
依家匯出完全無得登記新嘅銀行戶口入去，
係咪ib已經唔俾新用戶匯錢過Firstrade?

淨係做option就FT啦, 又免佣, 盤前盤後又唔關option事

FT 匯出d 錢，又係一個好問題
如果匯錢去既戶口，唔係原來個入錢戶口，好似唔拎得？
如果出入唔同戶口，有冇ching 有相關經驗？

IB可以short penny同低float股？

Ib有月費，交易少就ft
換錢ib完勝好多銀行

想問下ib買美股前駛唔駛轉左做美金先？

要

FT 真離岸，用Citi匯錢過去免手續費。
貴在提款出嚟，但你諗長線投資ETF就唔怕啦。
FT盤前盤後時間冇IB咁長，但你買ETF都唔會搞咁多嘢啦。

FT :
如果你每個月都買嘅
咁你每個月都可以慳返啲佣
離岸 有sipc保障 有得玩drip
過25k usd有debit卡 一個月免手續費撳一次錢 每次最盡撳到1000usd
不過壞處就一定要開埋citi 如果唔係條數會好金
同埋出一次錢去citi好似要收65usd
開孖利息貴到仆街
盤前要9點

ib:
適合會成日調動資金嘅人（一個月好似免費出一次錢）
開孖平 換外幣平
可直接入港紙 好似有得玩fractional shares(唔清楚）
要俾月費(>100k)
要俾佣 非離岸

點解我用Citibank都收左我中轉行錢

已經Citi priority

Citi HK > First trade 都收左我錢

我Citi priority 收左我31USD
電匯手續費 已經 揀左我俾

唔收喎

我岩岩先過完 事實係收左我31USD

一定用FT，又係真離岸，trade又唔洗收手續費，用citi priority 射錢入去唔收任何手續費，如果你有HSBC US直得出錢都免手續費添喎

一定set錯啦

想知set錯乜野 我射美金去IB都無收過

手續費要㩒自己支付全額先會全免

已經揀左由我支付

嗱，有哂教學啦，幫到盡，再set錯都幫唔到你

跟足步驟了 已貼圖

見到你Citi bank都話你不收手續費

幫你唔到啦咁

但事實First trade 收左我 USD$31
已經email左問佢地

一係first trade on99收左我charge

你試下用website版過，唔好用app，唔知有咩分別

用緊FT

富途 ui 計

留名了解

樣樣都唔洗錢有無咁著數丫

Email左問佢地 等覆再上來報告

我IB贏太多錢 諗住試射去First trade離岸移民

屌啦星 IB出$10000 Citi實收$9987
Citi出$9987 First trade實收$9956
Btw 已預約搞IB直射去First trade

睇左片未 真係咁著數
同埋我有付出 因為我係Citi priority

ib 出citi 都收錢！？有D 問題wor

Firstrade

中轉行收左USD$13
因為IB轉左用JP Morgan

幾耐到ft?

多謝分享，長知識了

Citi plus
免電匯手續費
依家新舊客都可以開
無結餘要求

匯率問題？

Ib 介面好撚柒 買美同賣港 會有唔同

我上ib網睇過
唔係長期錢低過某個數
會$10 變左$20？

冇人講ib可以係咁trade
ft要T+2?

25樓下只係要3蚊trade

依家用緊CitiPriority，諗住由CitiPriority射錢入去Firstrade，會唔會收25美金？

佢有樣唔好喺出金限定一定要收35美金，呢樣貴過哂TD Ameritrade、Charles Schwab同Interactive Broker。

講免佣，TD Ameritrade HK 及 Charles Schwab完勝，開Firstrade只喺貪佢張debit card 不過睇返其實實際上張Debit card又好似無咩實際功用

app好咗少少
不過都係勁難睇

我上星期用最廢Citi banking 都冇收錢

你IB出錢個到 點set法

Ft都得

Sor 應該係問 你Citi射去First trade 點set

ft唔好揀cash ac
揀另一個

美國股票戶口一定有T+2 喎

點解會停賽90日及T+2?

你講賣完嘅錢 可以即買嘛
得喎

未用過citi射錢入ft
答你唔到
我開緊citi plus
諗住遲d用佢入錢

你成日要出金咩
我知自己短期內唔會用筆錢先放ft
加埋離岸呢個優點先用佢

本細 用IB收月費
trade得多又收得多
trade得多過25次
已經貴過ft入金既手續費

你可以諗埋ib個rate 同埋孖展

出卡係咪指開張debit card

邊個可以投資otc股票？

依家有堆ETF長揸，都仲考慮緊應該用Td Ameritrade Hk 定喺 Firstrade

無用過CS

用cash戶口
ft都有T+2 超過某次數都係停90日

離岸就ft

其他點計都係td平 交易一樣免佣
FPS入數 唔洗電匯手續費

rate我估差唔多

如果孖展戶，仲係咪有500k存款保障？ 定要現金戶先有

長揸緊係離岸 仲使諗

citi喺匯錢嗰時揀自己比哂
唔好揀共同分擔就唔洗手續費

開晒2個

本細 低風險人士
離唔離岸都差唔多
開晒2個
覺得開始唔對路就先射錢去ft

離岸呢個安全感係要成本/代價
電匯手續費 出金手續費 rate

提外話 開citi plus
電匯免手續費 但中間行仍然會收手續費
開都要時間 愈早開愈好
TD依家開戶都要一個月
ft就幾日

唔對路先出 唔好咁天真

因為你ib ac 未認證
ib有幾個選擇比你揀，郵寄支票/上office 簽名
開通左就可以加first trade呢個選擇入ib

聽過好似係
儲夠25k 開debit card 仲好

荔枝巴原來你都講度

係已經比以前好睇左

ft margin ac , 有購買力就可以繼續trade

已解決

鬼掩眼 揀左 手續費共同承擔
自吞

（明明揀撚左由我支付）

Ft同cs international比呢

俾左USD44手續費

你個本咁大，好快賺返

ib 唔夠10萬usd 要收月費, 不如直接用ib 買

我唔夠10萬usd ,每月10蚊usd 月費可以比我做day trade同玩margin 平價借錢，已經抵哂

我ft 都係開黎當離岸擺少少錢拎debit card

佢想話有咗你唔知掛
你set 10買，就10 or 9.99買到
但同一程況，用其他同一時間set 10
本應可能用9.98 or 9.97買到掛

如果真係有，就係大額交易用/細價股用ft唔抵

星期1 submit 咗account opening application 去firstrade, 今日都仲係處理中

窮撚今個月先夠25k
申請左開卡，好似要等3個月先寄到

明白哂
睇個人，我平時用開限價買股，佢用到同一個價比我已經滿足

咁耐? 我之前開兩日搞掂

0.5 / 1 個月左右
已收卡

幾時申請？

1月定2月
會用UPS 寄比你

希望下個月有啦

Firstrade 有無債券買？
本身用緊ib 但ft 有50萬鎂保障好吸引

用IB啦
Firstrade 借孖好貴....

唔做桿杆就FT 啦

both

想問IB 個app點睇平均買入價

長渣用FT
匯錢出有手續費
只係依家因為有肺炎
飛唔到去美國開citibank戶口

遲下正常番去美國開戶口
用番us citibank匯錢返香港就得

聽講priority先唔收31
我banking入錢都扣31

CS international 呢？
點解好似咁少人用咁

FT匯出錢都收幾舊水港紙

希望佢繼續更新

用緊

購買力係指cash available?

我諗當初有FT介紹係離岸同開户方便
如果唔考慮呢兩個因素就應該有其他選擇

佢個pc trading program 幾好用
未用過其他行唔知有冇更好嘅

Ft真離岸

用citi plus 過錢0蚊

citi plus匯都唔洗手續費？唔係Citi priority先唔使咩？

係呀，已經send email 過去問
Email 又話要3-5個working days
都唔知係咪關我用中文介面事
咁啱見到呢個post 所以想睇下有冇人最近開有同樣經歷

明白晒
但用開真係覺得好用
同埋我都係set價買

自己check
料就比左你

用得first trade 就唔好諗住咁快拎返出黎/ 儲夠25k出debit card

融資購買力（應該係）

可能真係多人開
我2019年7月開，7pm提交申請，11pm覆我email 話完成申請

SSE?

google 下 citiplus 收費
唔駛一分鐘有答案

咁可能係 我未試過

td ameritrade

睇完都唔多明，之前轉Margin account可以啲價錢太炆水，佢提我要入多啲錢
所以都盡量唔孖了

pattern day trader

純粹係放完覺得佢唔係真係跌，想入返
之後賴野

要有usd25000先可以daytrade

唔係大額買+長倉，其實真係唔覺

有冇計埋交易所費用?

好多broker都係賣order flow, 美國robinhood 咪又係咁.
TD Ameritrade 又係賣order flow.
牛牛用IB, 試過firsttrade同牛牛同價落細價股, 有時竟然firstrade入到, 牛牛入唔到.
option 都係咁, 有時firstrade會有驚喜.

多謝解答

如果唔想margin係咪應該兌左美元先買？

吓，我今個星期二申請，星期四已經開左俾我

yes
貨幣唔負數
margin rate 細過或等如1 即係冇借錢

咁如果我冇25K usd應該揀firstrade 定td hk

用ib會開啓你既投資領域